\chapter{UI自動生成システムユーザテスト　アンケート質問紙}
\begin{enumerate}
  \item 年齢
  \item 性別(Biological)
  \\選択肢
 \begin{itemize}
  \item 男性
  \item 女性
  \item その他
  \item 回答したくない
\end{itemize}
\item 普段，どれぐらいパソコンを使っていますか
\\選択肢
\begin{itemize}
	\item 1. ほとんど触らない
	\item 2. 得意とは言えないが，調べもの程度になら使える
	\item 3. コンピュータは日頃から利用していて，プログラミングでものづくりもおこなっている
\end{itemize}
\item 普段アプリ開発において，デザインとはどのようなことをおこなっていますか．
\item 今回の自動システムを使った率直な感想をお願いします．
\item 優先度を調整して思い通りのUIに近づきましたか．
\item 普段UIを考える，実装する上で大変だと思うことは何ですか．
\item 全体を通しての感想や意見などなんでも記入してください．
\end{enumerate}

\chapter{UI自動生成システムユーザテスト　アンケート回答}
\section{選択問題回答(問1-3)}
\begin{table}[htbp]
\centering
\scalebox{1.0}{
\begin{tabular}{llllllllllllllll}
\hline
年齢                    &性別          &普段，どれぐらいパソコンを使っていますか \\ \hline
13  &F  &3\\
15  &F  &3\\
16  &F  &3\\
17  &M  &3\\
16  &F  &3\\ \hline
\end{tabular}
}
\caption{各要素の配置係数}
\label{table:viewArrangementRatio}
\end{table}



\section{普段アプリ開発において，デザインとはどのようなことをおこなっていますか．}
\begin{itemize}
	\item 色々なモチーフを組み合わせてSketchやイラレに書き起こす
	\item テーマを決めて統一させる、パーツを置いてみる、色合いを見る
	\item 載せたい内容を一度整理する。
	\item PinterestでUIのデザインを調べたり、友だちや家族にUIのデザインの案を見てもらい、どうしたら、もっと見やすくなるかなどを聞いて、より使いやすいUIのデザイン考えています。
	\item ラフスケッチ、ワイヤーフレームを作ってみたりして、ユーザーに見せたい順番で、文字の大きさや配置を考えてどの順番で追っていくかを考える
\end{itemize}

\section{今回の自動システムを使った率直な感想をお願いします．}
\begin{itemize}
	\item すげぇ！！デザインするとき時短になりそう
	\item 自分でやらないといけないことが自動でできて嬉しかった
	\item 画期的で素晴らしいと思いました。
	\item UIのデザインを考えるとき、かなり悩むので、悩まなくてよくなるのは、とても便利だと思いました。
	\item UIパーツと優先順位の数の二つを決めるだけで実装できるようになるのが簡単で普段時間がかかる実装も試しやすかった
\end{itemize}

\section{優先度を調整して思い通りのUIに近づきましたか．}
\begin{itemize}
	\item 近づいた
	\item 近づいた
	\item 近づいた。
	\item 近づいた！！優先順位を決めるだけで大きさを勝手に調節してくれるから、デザインに悩む時間が減って実装しやすくなると思った！！
	\item 近づきました。
\end{itemize}

\section{普段UIを考える，実装する上で大変だと思うことは何ですか．}
\begin{itemize}
	\item バランス、押しやすいボタンの幅を考えたりすること
	\item パーツの場所を考える、コンセプト？を決める
	\item デザインの見栄えを考えるあまり、UIとしての本来の目的を見失いがち。
	\item どのようなUIが直感的に使えるか、どうしたら見やすくなるかを考えている。考えたデザインをどうやってダークモードとライトモードに対応させるかが大変だと思っている。
	\item AutoLayoutを調節したり、配置したりすることが大変

\end{itemize}

\section{全体を通しての感想や意見などなんでも記入してください．}
\begin{itemize}
	\item AutoLayoutが楽になりそう！みんなが使ってハッカソンで同じUIが揃うの想像したら面白い
	\item コードを書かなくて済んで嬉しい
	\item 情報の優先度と載せる情報を整理して、デザインを考える過程を楽にできるので、UI構成の効率性を図ることができると思います。
	\item UIを作るときに、オートレイアウトを設定するのが面倒くさいので、優先順位をつけるだけで見やすいUIになるのはとても画期的だと思った。
	\item 簡単に実装できるようになるのが楽しくてこれから使えるようになったら、どんどん使ってみたい！
\end{itemize}